到底依家買樓仲洗唔洗過壓測

到底屍政報告過左後，仲係要理壓測
定係一般都真係比你供款唔超過入息一半就得？
保費一般比本身過壓力測試既高幾多？

但就算得，每個月一半糧供樓都真係有風險
一般黎講就算唔過壓測而又比你做按揭，供款都唔應該超過入息幾多成？

假設自住首置樓，樓價800萬以下

自己download 中原個樓按計數機計下

機計還機計
實際上銀行會唔會真係你唔過壓力測試都批足？

唔過壓力測試唔會批呀 宜家仲難批左

咁我唔清楚， 佢唔批你既話，你有冇多個擔保人？
唔過壓測真係唔好搏啦， 量力而為啦。
唔好聽d 仆街講， 害撚死你架。

過到銀行仲要過壓測

要壓測
不論你借5成定經按保借8成

明白
咁樣搵擔保人又常唔常見？
假設真係差少少就過壓測
多唔多人搵自己冇供樓壓力既父母做擔保
到自己入息夠時再幫佢地甩？

千祈唔好聽d AA水你夾硬買

過唔到壓測點會有銀行借錢俾你

真係呢個位最模糊，有銀行話壓測最盡係65%，再爆就要慢慢審批

唔過壓測 加15% 保費
但供款都唔可以過入息一半

但勸你唔好咁盡
萬一批唔足
你真係含撚都無味

呢個時期唔只要過壓測，連佣金收入都計好少，銀行不嬲都落雨收遮，千祈唔好聽班AA講！

依個時勢按揭一定睇得好緊，唔好話壓測，少一張糧單都唔洗只意批到，驚你隨時失業

經濟差果陣銀行現有嘅loan都高風險咗，需要更多capital，所以對新loan會手緊啲

過到壓測都唔代表批

按揭成數，貸款額，甚至主要借款人行業/職業/月入都會影響銀行審批

間間行都唔同
你宜家見rebate 最高，息最低既就最難批

無可能
銀行驚死過你

你預唔批啦特別以個時期仲有做緊受影響既行業更加唔駛諗

大把人搵擔保
總入息過到就ok
不過要留意
1.擔保人唔可以供緊樓/有數未清
唔係既衰過唔搵
2.擔保人年紀唔可以太大
3.擔保人份入息要穩定
最好有交稅/強積金紀錄

明白
咁假設搵到擔保後過到壓測
但佢唔會真係幫手供架嘛
咁以一般風險評估黎講
最盡供樓應該佔入息幾多以免最後真係加息頂唔順？50%？55%？
假設份工係冇可能比人炒，一年最少加8%人工

最盡我覺得去到50%就好，加息其實影響唔會太多，一個月最多幾百上落。
另加儲蓄應有最少半年供款數，萬一俾人炒左都有錢供。

唔該哂你！

你講借錢定生活先
壓測就2.25% + 3% = 5.25%(上網搵既)
好prelim.咁計就總入息*100=借到個額
如果你話生活
咁個個都唔同
有人死慳死抵一個月用得千靚蚊
又有人一個月閒閒地食都食幾千
呢d真係豐憸由人
如果講駛幾多
不過講你份工穩唔穩定好過
而家個境真係差既情況
無比人炒既風險(政府工個堆)你又捱到既唔怕上馬
最驚份工又唔穩定
儲蓄又唔夠
咁死硬

全球量化寬鬆印銀紙，銀行水浸，差唔多派錢俾你買樓

公墓園果班測都唔使測啦！

補充下

如果搵擔保人
係你同擔保人既入息以及負債 溝埋一齊計

假設擔保人月入10萬 有3球樓按係身
溝埋你黎計 一樣可以加大你借貸額

擔保人有冇咩要求?
如果唔係家人? 女朋友得唔得?

金管局放寬按揭保險計劃，供款佔入息不逾五成，同時，壓力測
試等舊有規例仍然生效。據悉，匯豐要求按保申請人在實際按息加３厘的壓力測試下，供款與入息比率定為６５％，市傳另一大型銀行將定為６９％。
除壓測供款能力外，匯豐亦有其他要求，包括客戶申請時並無持有其他住宅物業，要有固定收入，以及維持金管局原要求的按揭壓力測試。

滙豐近日發內部指引，向前線闡明該行對新按保壓測的供款與入息比率要求以65%為限，即較正常監管要求高出5個百分點，惟若超出該水平，該行仍會視乎個別情況處理。市場人士相信，滙豐此舉令壓測要求更清晰，對業界帶來參考作用，業界將會跟隨。

按揭證券公司自上月中放寬按揭保險計畫，但涉及鬆手處理壓力測試部分一度困擾銀行未敢全然放膽受理新按保申請，金管局早前遂向銀行釐清有關監管要求。

據悉，根據滙豐向前線員工發出的內部指引，如客戶申請高成數按揭貸款未能通過壓測的供款與入息比率（DTI）要求，即在原本按揭息率之上再加3厘計算的DTI超出60%，該行要求客戶的DTI須在65%以內，如超該水平，可作個別個案檢視；同時，申請人在港並無持有其他住宅物業，並須有固定收入，以及其基本貸款部分須符合壓力測試的DTI要求，即沒採用按保高成數部分。

滙豐發言人接受本報查詢時表示，該行繼續採取審慎的方式去檢視申請，確保相關評估符合監管機構的指引和規定，並會根據客戶的財務狀況、過往記錄及還款能力等因素考慮按揭貸款申請，視乎個別情況作出決定。自公布放寬按揭成數的相關措施後，該行一如以往接納按揭申請。

在新按保計畫下，八成及九成按揭適用樓價分別提升至800萬元及1000萬元，且即使首置人士未能通壓測，只要額外最多付約10%保費，照樣可借取高成數按揭貸款。然而，儘管金管局已釐清壓測供款與入息比率要求，首置最基本的按揭貸款部分必須符原本壓測要求，而整筆高成數貸款則可免符要求，惟不少銀行仍關注到底有關供款與入息比率可超出正常水平多少，能否獲按證成功批出。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳表示，滙豐自訂高成數按揭未符壓測要求的DTI上限，會令申請新按保要求更清晰，料對業界會有參考作用，但並非等於申請人的DTI超出65%就必定無法申請新按保，相信銀行會視乎情況作出處理，或以加按息來平衡風險。

利嘉閣按揭代理董事總經理黃詠欣及經絡按揭轉介高級副總裁曹德明也認為，滙豐此舉令新按保壓測要求變得清晰。曹料大部分銀行都會跟隨滙豐。惟黃指至今仍不太清楚未通過壓測個案實際要多付多少保費。

黎緊都減息，唔知幾多年後先會加息

都夠膽講黎緊2-3年一定唔會加到息
佢每年加到8%人工又一定唔會比人炒
呢刻供款60%都博得過

未婚妻可以
女朋友你要問下銀行

銀行點知佢係未婚妻定女朋友

上個月申請中銀 諗住借8成5 但兩個人壓測仲爭7千蚊
但最後照批 匯豐同icbc 借得8成

銀行緊一兩個月見冇客就鬆返，前缐唔洗交數咩？環境唔好大老細都要賺錢架嘛

500萬樓 借8成5 首期75萬 全部野夾埋100萬有找

thx

話就唔睇
但銀行做申請時其實都會睇
試過問 Citi 做90% 按揭，個staff 直接話唔過壓測唔接申請

介意講埋 人工幾多 批到85比你嗎？

係...批85~
兩個夾埋35000 但我有OT錢 佢可能都有計埋

壓測完 之後 佔入息 68.95%
8按既話就64.93

睇黎真係好似單新聞咁
69%/65%係上限

巴打你咁搏既

政府公務員加幼稚園教師
打算借9成買500萬樓，點睇?

用2.5%息計

咁幾錢收入先公務員好 broad

開頭預8成既 但想試下8成5 起碼留返啲錢裝修
點知佢又真係批8成5

其實8成都搏 因為都過左60% 好接近65

其實公務員就咁申請都得唔洗擔保
好似pt49咁，13萬1個月，唔洗擔保人都得，一定過

兩公婆45000

正常批
過曬壓測

就咁㩒App 當2.5%, 似乎過到壓測同供款比例
不過當然你地兩公婆收入要好固定
你保守嘅話就呢45K 都唔計任何allowance 同 discretionary bonus，上次銀行話HKMC 唔計

我做過幾個客都係新按保，全部都批到
過到壓測，過唔到都有